菜街被殺後 市民照行馬路

2018年08月05日

菜街被殺後 市民照行馬路

旺角■菜街變回行車路的首個周末，人潮大減。易仰民攝

【本報訊】旺角西洋菜南街行人專用區已經取消，事隔6日，菜街昨日已還原為車路。記者昨午到現場觀察，雖然大媽已經銷聲匿迹，但仍有電訊公司人員在該處擺檔宣傳，分別只是由馬路移上行人路，影響行人通道。通道變窄，有行人趁紅燈時，依舊在車路上行走。

有商業宣傳車輛更一度停泊在馬路兩旁避車處位置，至警方巡邏車輛駛至，司機在警方勸喻下才駛走。

■不少遊客及市民昨仍走出馬路。

店東：估計生意變淡

菜街電話配件店「生作phone」店東葉先生說，殺街後噪音大減，但是他對殺街有所保留：「其實你殺咗街之後，變咗啲行人逼晒上行人路，咁行人路咪更加逼。」他又指，遊客到訪前未必懂分辨菜街的表演是優是劣，但聞殺街後則會令菜街少了「有表演睇」的吸引力，估計生意將因此變淡。

可能人們已習慣了菜街是行人專區，馬路雖已限制僅車輛使用，但現場所見，不少遊客繼續拖篋走出馬路，食環署外判清潔工人亦視車輛如無物，在車路上推着手推車工作，險象環生。警員似乎對馬路上過路行人較少理會，只用擴音器呼籲市民跟從警方指示，使用兩旁行人通道。

■記者鄧益禧

上一則
上一則
大媽煩音擾尖嘴 嗌爆咪當警冇到

下一則
下一則
港人婚姻缺激情 性福不足現危機

咁之前殺街你就應該出聲
叫班大媽去你門口唱呀嘛